\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[english,polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{secdot}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphicx}

\selectlanguage{polish}
\frenchspacing

\author{
	Paweł Bielicki\\
	Jakub Dutkowski\\
	Tomasz Janiszewski
}
\title{
	\huge{WorkFinder jako system poszukiwania pracy oparty na poczcie pantoflowej z wykorzystaniem technologii agentowych}\\
	\LARGE{Specyfikacja wstępna}
 } 	

\begin{document}
\maketitle
\newpage

\section{Cel projektu}
Systemy informatyczne współczesnych organizacji stają się układami otwartymi, których głównym zadaniem jest zautomatyzowana komunikacja z partnerami biznesowymi, klientami i instytucjami. Rodzi to zapotrzebowanie na aplikacje będące w stanie wyręczyć użytkownika w wielu czynnościach, pozostawiając mu tylko podjęcie niezbędnych decyzji.
Jedną z czynności, dla której możliwe jest odciążenie użytkownika jest procedura poszukiwania pracy. Celem projektu będzie stworzenie wirtualnego środowiska wymiany ofert pracy, umożliwiającego zarówno poszukiwanie jej jak i poszukiwanie pracownika o odpowiednich kwalifikacjach.
Wynikiem projektu będzie w pełni funkcjonalny system mobilny złożony z wielu agentów, którzy będą reprezentować programistów oraz instytucje ich poszukujące.

\section{Opis problemu}


\section{Specyfikacja funkcjonalna}


\section{Techniczny opis systemu}
TODO\\
Potrzebne przemyslenie by zaczac klepac, ale do wstepnej sekcja nie musi wejsc.
podsekcje:
-uzyte technologie i co nam daja
-podział na moduły
-architektura

\section{Koncepcja eksperymentu- scenariusze testowe}
TODO\\
opis potwierdzony przykładami w jaki sposób mamy zamiar potwierdzić poprawne działanie systemu, czyli opi scenariuszy użycia od prostych po zaawansowane, np. (najprostszy przyklad) Javowiec poszukuje pracy na stanowisko senior developer, jest taka oferta na rynku i uzytkownik jest o niej informowany.
	
\end{document}